 # Solidusを拡張したECサイト
 こちら、OSSである、[Solidus](https://github.com/solidusio/solidus/)を拡張したECサイトでございます。  
 商品の一覧表示、詳細表示、商品検索機能等の基本的な機能から、  
 商品オーダー機能、購入機能、購入後の注文内容確認メール送信までの、一連の流れを実装いたしました。
 
[＊実際のアプリはこちら＊]()
 
---
 
### ●使用技術
* Mac OS
* 使用言語：HTML, CSS, JavaScript, Ruby
 * フレームワーク
     * Ruby：Ruby on Rails
     * Test：RSpec
     * CSS：Bootstrap
 * OSS：Solidus
 * リンター：Rubocop
 * 画像関連：Paperclip
 * 認証機能：CanCanCan
 * インフラ：Docker, AWS S3, Heroku
 * デプロイ：Circle CI
 * バージョン管理：Git (Github Flowを用いた、擬似的なチーム開発を実施)
 * その他のツール：Bitbucket, Bullet, Slack
 
---
 
### ●アプリの機能詳細
 
 #### 基本機能
 * トップページ
     * 新着商品表示機能
     * 人気カテゴリー表示機能
 * ヘッダー
     * 商品検索機能(メタキャラクタを使用しても、安全に正しく検索可能)
 * カテゴリーページ
     * カテゴリー商品一覧表示機能
     * 色やサイズでの商品絞り込み機能(URLクエリを利用)
     * ソート機能(URLクエリを利用)
 * 商品詳細ページ
     * 商品詳細表示機能
     * 関連商品表示機能
     * オーダー追加機能
 
 #### オーダー機能
 * オーダー商品一覧表示機能
 * オーダー商品更新、削除機能
 
 #### 購入機能・メール送信機能
 * 商品購入機能(トランザクションを利用)
 * 購入確認メール送信機能  
 
 #### アクセスユーザー認証
 * CanCanCanとcookie情報を用いて実施（オーダー機能、購入機能）
 
 #### その他
 * Rspecによる、単体テスト、統合テスト
 
---
 
 ### ●意識した点
 * eager loadを使い、N+1問題を回避しました。
     * アプリのパフォーマンスを考慮し、データベースへのアクセスを最小限にいたしました。
 * モデルの外では、scopeやクラスメソッドのみを使うように心がけました。
     * コントローラーやビューの可読性を向上させると共に、今後の開発やSolidusのアップデートにも柔軟に対応できるようにいたしました。
 * DRYなコードを意識いたしました。